\section{Conclusiones}
	\begin{itemize}
		\item En la selección de las antenas se han tomado en cuenta parámetros como el ancho de banda y ganancia debido a que estos parámetros pueden afectar de gran manera el rendimiento del enlace. Finalmente la simulación y los cálculos numéricos para el radio enlace lo hemos establecido en base al equipo PTP 810 de la empresa Cambium Networks y la antena VHP4-59 con un diámetro de 120 cm, con polarización simple de la empresa Andrew.

		\item La utilización de repetidores para disminuir la distancia entre la estación base y la estación cliente no es necesaria debido a que la distancia no es tan lejana en comparación con otros enlaces que están por encima de los 1000 km y además porque en cuanto a términos económicos aumentan considerablemente el precio del proyecto.

		\item La altura de las antenas aumentan considerablemente el presupuesto del proyecto. Para nuestro caso hemos utilizado una alturas no excesivas que al menos nos permitan cumplir con el parámetro de diseño del 60\% de la zona de fresnell despejado.

		\item Adicional de las tecnologías alternativas planteadas en este documento, se pensó en utilizar un enlace de tipo satelital pero al final se llega a la conclusión que no es para nada viable si el enlace es para brindar soporte a una zona que no tiene tanta densidad de habitantes y donde estos por lo general podrían tener poco poder adquisitivo, esto es debido a que los costos de instalación e implementación de un enlace satelital son muy caros. 

		\item La selección de las bandas de frecuencia depende del lugar y de la tecnología, preferiblemente se suele utilizar frecuencias libres y que no causen interferencia para la parte del radio enlace. Las seleccionadas están entre el rango de los 5.7 GHz con un ancho de banda de 10 MHz.

		\item Los fenómenos de tipo metereológicos se han tomado en consideración ya que por ejemplo las lluvias pueden influir de manera significativa en el radio enlace.

		\item Para los equipos GSM, se seleccionó la serie RBS 2106, de la marca Ericcson el cual es una estación base compacta macro con gran capacidad que soporta hasta doce transceptores por gabinete. 

		\item Por otro lado, hemos decidido utilizar una torre ubicada en Volcán Barú y pagar un alquiler para el uso de esta torre, aprovechando así todas las características que éste tenga asumiendo que cumple con todos los requisitos establecidos por la ASEP para poder colocarse geograficamente en ese punto.
	\end{itemize}
